{"title": "Hỏi đáp: Mong bs tư vấn và giúp vợ chồng em.", "question": "Hôm nay, vợ chồng em đi SA định kỳ.. Kết quả SA cho thấy em bé được 30 tuần.. Nhưng BS SA nói con em bị giãn não thất d 9mm… Hỏi BS SA như vậy là sao, BS không trả lời…. Em lên mạng tìm thì thấy nguy hiểm cho con em… Mong quý BS cho em lời khuyên… Vợ chồng em mới có đứa con đầu lòng … !!!! Cảm ơn mọi người..!!!", "answer": "Chào bạn,Kết luận giãn não thất chỉ khi kích thước não thất >11mm thôi. Nên khám và siêu âm lại sau 2 tuần, dãn não thất có thể xử lý sau sinh được mà,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mong-bs-tu-van-va-giup-vo-chong-em/"}
{"title": "Hỏi đáp: Con em 9 tháng rồi chỉ uống sữa công thức mà ko chịu ăn dặm", "question": "Chào bác sĩ, con em được 9 tháng cân nặng 8kg, chiều cao là 71cm, (lúc sinh đc 2,8kg). Em đã cho bé tập ăn dặm bắt đầu từ ngọt từ tháng thứ 6, sang tháng thứ 8 cho ăn bột mặn đủ 4 nhóm nhưng bé ko chịu ăn hoặc ăn chỉ 1 dến 2 muỗng rồi lại đổ bỏ. Với sữa thì bé bú ngày 6 đến 7 bữa 170ml/lần, bé cũng không chịu ăn sữa chua hay trái cây mà em phải dùng xilanh bơm nước trái cây ép cho bé uống cũng chỉ đc 15ml/ngày. D3 vẫn bổ sung 1giot/ngày, ngày bé ngủ vài giâc ngắn 30> 60 phut, chưa mọc răng, bò nhanh và vịn tay đứng lên, đặc biệt rất nghịch những trò leo trèo cầu thang, bi bô nói đc từ “nhanh nhanh”, “đi đi” khi muốn ai ẵm đi chơi. Từ lúc sinh đến giờ cháu chưa ốm khi nào. Xin bác sĩ tư vấn giúp em làm thế nào để cho bé chịu ăn dặm. Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần tham gia các lớp hướng dẫn ăn dặm hoặc đến khám bác sĩ chuyên khoa dinh dưỡng để được tư vấn cụ thể. Về nguyên tắc, dưới 12 tháng tuổi, thức ăn chính của bé là sữa. Ăn dặm để bổ sung thêm một số chất không đủ trong sữa như sắt (trong thịt, rau), chất xơ (trong rau, củ). Vì vậy, không cần ép bé ăn nhiều. Bạn nên thay đổi cách chế biến cho phù hợp ý thích của bé, ví dụ trộn sữa chua với trái cây nghiền để ngọt và ngon hơn, nước trái cây cho thêm ít đường cho ngọt, thay đổi các loại nước trái cây khác nhau để xem bé thích loại nào. Khi cho ăn, bạn cho bé riêng một dĩa để bé tự bốc, liếm, khám phá thì mới tạo hứng thú cho bé.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/con-em-9-thang-roi-chi-uong-sua-cong-thuc-ma-ko-chiu-an-dam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về cân nặng, hiện tượng vặn mình, thở khò khè ở trẻ sinh non", "question": "Chào trang Web.Bé nhà em sinh non khi mẹ mang thai ở tuần 30, bé nặng 1500g. Nay bé được hơn 2 tháng rồi. Thời gian gần đây bé rất hay vặn mình, ngay cả khi ngủ, bé vặn đến lồi cả rốn. Mỗi lần bé vặn là đỏ mặt tía tai có khi còn khóc nữa trông rất thương. Kèm theo là bé cứ hay khò khè, khụt khịt trong mũi giống như có vẻ khó thở. Vậy cho em hỏi những hiện tượng trên có nguy hiểm nhiều cho bé ko ạk? Em có được nghe rất nhiều người nói rằng trẻ sơ sinh hiện tượng vặn mình và thở khò khè vậy là bình thường, đặc biệt là trẻ sinh non, nó sẽ hết khi bé được 3 tháng 10 ngày. Có đúng như vậy không? Bé nhà em vẫn ăn ngủ bình thường, mẹ ít sữa nên phải uống thêm sữa công thức. Bé lên cân rất chậm. Tháng đầu lên được 3 lạng, tháng thứ 2 lên được 4 lạng, giờ lại còn bị táo bón. Em rất lo. Mong được BS giải đáp và tư vấn. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Vặn mình sẽ tự khỏi khi bé lớn hơn. Bạn nên đi khám để xem bé nghẹt mũi hay bị viêm hô hấp. Nếu nghẹt mũi thì chỉ cần làm vệ sinh mũi hàng ngày. Bé lên cân ít là có vấn đề, cần được khám và điều trị.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-can-nang-hien-tuong-van-minh-tho-kho-khe-o-tre-sinh-non/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không đi ngoài", "question": "Bé nhà mình sinh được 17 ngày. Nhưng 1 tuần nay không thấy bé đi ngoài nhưng đánh dấm nhiều. Liệu bé nhà em có làm sao không ạ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên xoa bụng cho bé và dùng dầu dừa hoặc baby oil massage xung quanh lỗ hậu môn để kích thích cho bé đi cầu.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-di-ngoai-28800/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về việc tiêm ngừa vacxin", "question": "Thưa bác sĩ, em sinh bé ở bệnh viện Từ Dũ lúc 36 tuần 3 ngày, bé 1kg7, bé sinh ra nằm ở lồng kính 12 ngày, vậy em muốn hỏi lúc bé sinh ra đã được chích ngừa gì chưa ạ? Vì lúc xuất viện em nghe y tá hướng dẫn 1 tháng sau đi khám mắt ở bệnh viện nhi đồng và chích ngừa ở nhi đồng luôn, nên em không biết là bé đã có tiêm ngừa mũi nào chưa, em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,Bạn nên xem lại sổ khám trẻ hoặc giấy xuất viện của bé sẽ ghi rõ là có tiêm ngừa hay không?,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-viec-tiem-ngua-vacxin/"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn dặm cho bé 7 tháng", "question": "Chào Bác Sĩ!Bé nhà em được 7 tháng, em có thể nấu cháo với tôm, thịt bò, cá hồi, lòng đỏ trứng được không BS? Bé ăn được những loại rau củ gì vậy BS? Bé có thể ăn bông cải xanh không BS?", "answer": "Em Vân Anh thân mến.,Con em 7 tháng tuổi hệ tiêu hóa của trẻ tương đối hoàn chỉnh, nên có thể tiêu được các thức ăn khác ngoài sữa mẹ như: Bột Cerelac có nhiều loại ngọt. loại mặn rau củ các loại…nếu em có nhiều thời gian nấu cháo với nhiều loại thực phẩm khác nhau, như: thịt, cá, tôm… các loại rau lá mểm: rau muống. bồ ngót nhật, rau dền, bồ ngót… các hạt đậu, bông cài xanh .. khi thay đổi món nên thay đổi từ từ để dự phòng trẻ dị ứng thức ăn lạ, nhất là các loại hải sản.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan. ,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/an-dam-cho-be-7-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Canxi", "question": "Chào bác sĩ !Thưa bác sĩ con em được hơn 6 tháng nặng 8.8kg ti với chơi bình thường mà nhìn rất yếu không biết bé có bị thiếu canxi không ạ. Bé thường hay đổ mồ hôi trộm rất nhiều và chỉ có ra mồ hôi trộm thôi chớ không có quấy khóc hay gì cả nên em không biết được. Nếu muốn biết thì đưa bé đến bác sĩ khám hay sao ạ.", "answer": "Chào bạn,,Muốn chẩn đoán bệnh phải khám bệnh, nếu cần thì làm thêm xét nghiệm.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/canxi-28763/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé quấy khóc, hay vặn mình khi ngủ", "question": "Chào bác sĩ.Em vừa sinh bé trai được 1 tháng ở Từ dũ. Dạo gần đây bé ngủ hay quấy khóc rất lâu. Gồng cứng người, đỏ mặt. Ngủ thì bé hay vặn mình, không ngon giấc. Ban ngày cũng như ban đêm. Bé rụng rốn nhưng vẫn còn chảy ít dịch vàng, bên trong nhìn như vẫn còn cuống rốn như hạt gạo. Rốn bé như vậy có bị làm sao không thưa bác sĩ và có tự khô được không? Bé được lấy máu ở chân xét nghiệm 2 lần thì kết luận bé bị thiếu men g6pd. Và em nghe nói bé ngủ hay vặn mình là thiếu vitamin D và canxi có phải không ạ? Bé có phải uống thêm gì không? Mong bác sĩ tư vấn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-quay-khoc-hay-van-minh-khi-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé gần 5 tháng ngủ trằn trọc về đêm", "question": "Chào BS!BS cho em hỏi. Bé trai nhà em gần được 5 tháng tuổi. Mấy ngày gần đây bé ngủ hay trằn trọc lăn qua lăn lại hết cả giường mà 2 mắt nhắm tịt. Khi cho bú xong bé có lúc ngủ lại hoặc cũng trằn trọc 1 lúc rồi tự ngủ. Bé phát triển tốt chiều cao, cân này nặng. Sáng bé thức rất tươi tỉnh, ko quấy khóc. Nhờ bs tư vấn giúp em bé có bị thiếu chất gì hay thiếu canxi hay không mà đêm ngủ lại bị như vậy ạ? Cám ơn BS!", "answer": "Chào bạn,,Muốn chẩn đoán bệnh phải khám bệnh, nếu cần thì làm thêm xét nghiệm. Bạn nên đưa bé đi khám.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-gan-5-thang-ngu-tran-troc-ve-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mẹo trị bé sốt khi mọc răng", "question": "Chào bác sĩ!Bà cháu bảo rằng khi trẻ được 100 ngày tuổi thì lá nước lá hẹ bôi lên nướu sẽ không bị sốt khi bé mọc răng. Em không biết cách này có đúng ko ạ? Bé gái nhà em được 12 tuần và bị tim bẩm sinh thông liên thất. Em không biết làm như vậy có phù hợp với con em không ạ? Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Sốt khi mọc răng là phản ứng bình thường của cơ thể. Sốt thì uống thuốc hạ sốt. Chưa có ai chứng minh được bôi lá hẹ có hiệu quả phòng ngừa sốt mọc răng.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/meo-tri-be-sot-khi-moc-rang/"}
